**Ведите упорядоченную и доступную систему хранения всей информации, требуемой для совместной работы.**

Журнал (система) учета (logbook) — это (цифровая) система хранения всей информации, относящейся к работе организации и отдельных команд. Журнал учета должен быть доступен всем сотрудникам организации и содержащаяся в нем информация может получить статус конфиденциальной только в том случае, когда для этого есть достаточные основания.

Примерами общих платформ для журналов учета могут быть Wikis (например, системы Dokuwiki, MediaWiki, Confluence), системы управления контентом (например, Wordpress), G Suite, Evernote или даже Trello.

**Содержание системы учета информации**

Информация, относящаяся к организации в целом:
- Главный драйвер, стратегия и ценности организации
- Организационная структура (домены и связи между ними)
- Соглашения

Информация, относящаяся к определенной команде или роли:
- Описание домена и стратегия
- Соглашения (включая описание делегированных доменов, стратегий и
планов развития)
- Бэклоги и другая информация, относящаяся к работе и управлению

*фрагмент перевода руководства "Социократия 3.0" Бернард Бёкельбринком. Джеймс Пристом. Лили Дэвид., выполненный Oil Energy*
